如果港幣同人仔掛勾有咩影響？

港幣同美金掛鉤左甘耐，點解都冇升既。